台提升日韓旅遊建議至「警示」級

台提升日韓旅遊建議至「警示」級

【本報訊】台灣衞生部門因應日本和韓國近日的武漢肺炎疫情，把兩國的旅遊疫情建議級別提升至第二級「警示」，僅次於中港澳目前被列入的最高第三級「警告」，但外交部對日韓的旅遊警示仍維持「灰色」（提醒注意）。台灣衞生福利部部長、中央流行疫情指揮中心指揮官陳時中呼籲民眾到日韓應加強防護措施，又稱「不排除對日韓進行邊境管制」。

台灣中央流行疫情指揮中心昨表示，考慮到台灣與日韓往來密切，為居民經常旅遊的國家，即日起把日韓的疫情等級由原來第一級「注意」提升至第二級「警示」，意即建議旅客「對當地採取加強防護」。此外，近日同樣爆發新型肺炎疫情的新加坡，去年底已因寨卡病毒被台灣當局列入第二級。至於大陸和港澳地區，已在本月11日被列入第三級，即建議民眾「避免至當地所有非必要旅遊」。

本港暫未提升日韓外遊警示，短期內的旅遊團仍會如期出發。

港未發旅警 旅行團照出發

相關新聞：葉劉不忿：攬住特首邊有票？

陳時中表示，未來將針對日韓疫情作滾動式調整，亦不排除邊境管制。不過，中央流行疫情指揮中心監測應變官莊人祥指，當地要累積確診個案達一千宗以上，才會研究把旅遊疫情等級從「警示」提升到「警告」，又指目前日韓並不是全國爆發社區傳染，而是區域間傳染，如韓國的大邱。另外，台灣國防部宣佈，因應全球新型肺炎疫情，把大陸、港澳、日韓、泰菲越、美加、英法德、澳洲以至埃及等29個五大洲國家及地區列為「疫情高風險」，勸阻官兵避免前往或過境轉機，若官兵從這些地區回台則要接受14天居家檢疫。

在香港，保安局發言人回應會否因應疫情提升日韓的外遊警示時表示，若有公共衞生的理由，保安局會按食物及衞生局的建議，就受影響的國家、屬地發出外遊警示或發放相關信息，協助巿民及旅遊業界掌握可能面對的健康風險，並作相應安排。縱橫遊旅行社表示，未來一周會有五個南韓團，約100人出發，因現時仍可入境當地故會如期成行，若世衞、特區政府或南韓政府表明不適合前往，將立刻取消旅行團。

■記者陳嘯軒

想救立場、蘋果之類既就睇一睇 改一改

1.喺連登貼新聞貼返link 比人賺click rate廣告費 (只限非親共/黃營媒體)同埋盡量唔好講哂所有內容 鼓勵人click入去睇

2.見到內容農場文唔好理 尢其fb好多文宣大台都係咁 仲好多時cap圖抄新聞就算 link都唔比

3.未fact check既野保持距離 避免過於肯定 保持獨立思考 杜絕假新聞 不要過於相信陰謀論

第1、2點例如 金水、香港地、巴打絲打facebook club呢啲最鍾意cap新聞圖就post上去 搞到蘋果立場冇哂錢賺

［慶祝夠未］警 世 文！一齊打返起文宣戰線好嗎

樓主下次可以貼部分內容出黎 鼓勵人click lin

韓國後來追上
唔好意思想借位
[國際戰線]再接再勵！第三波！Sonia Ng吳傲雪專訪！！！